INDEX > その他の作品 > 長編・シリーズもの >

# RASH!!  {#rash}
出版： 	週刊少年Jump 1994(H6)年43号～1995(H7)年9号  
收录： 	集英社 JUMP COMICS「RASH!!」全2巻  

## 概要

在东京的一家大学医院工作后，勇希回到乡下，接替即将退休的祖母，在大月监狱担任狱医。 她相信真正的治疗方法是去除病因，因此她请来了她的童年朋友辰巳，有时还超越医生的界限来帮助她的病人。 而她来到这个监狱的真正原因是…   

## 主な登場人物
朝霞勇希 	： 	女主角。 医生。 擅长空手道的假小子。  
辰巳（Choro） 	： 	勇希的童年朋友，刑警。 后来他向勇希表白，但…  
日野 	： 	勇希所在的大学医院的一名後輩。 来把勇希带回去。  
遙 	： 	高中女生。 在勇希把她从危险的境地中救出来后，她爱上了勇希(?) 并追随她。  
勇希的祖母 	： 	曾是大月监狱的一名狱医。 她是月照寺的大祭祀(?)，该寺院也是一家医院。（译注：待校对）  
新田唯法 	： 	勇希在大学里的恩师。 当他寻找理想的治疗方法时，他卷入了谋杀案。  

## 解説

「阳光少女」连载之后的下一个作品。  
他说，他画这部作品是为了回馈他有所亏欠的工作人员。 然而，北条本人表示，这是一次失败。 他认为自己不能再以这个主题创作了。（译注：待校对）  
再读一遍，它的节奏很好，让人想起昔日的CH，每个角色都合理，但口语对话都显得有些草率。
在构思之初，作者似乎想通过对特立独行的女主人公的非常规处理来描绘人内心的温暖，但我的印象是，他可能在途中迷失了方向。大约从第1卷末尾开始，故事逐渐变得比CH更像CH，比日常生活更加硬朗。 …但我不知道这是否真的是他的目标…。  
这真是遗憾，因为绘画更精致了。 如果它保持了最初的方向，它可能是一部好作品。  
该作品在2卷之后就终止了，但作品还算可以，所以适合快速阅读以打发时间（在漫画咖啡馆或其他地方…我想知道他们是否有这书？）   。  
顺便说一下，RASH是一个英语单词，意思是「鲁莽的、敢于冒险的」。  


# SPLASH!  {#splash}
出版：  
 	SPLASH ! 	：週刊少年Jump 1987年4月増刊Super Jump  
	SPLASH ! 2 	：週刊少年Jump 1987年6月増刊Super Jump  
	SPLASH ! 3 	：Super Jump 1988年11月号  
	SPLASH ! 4 	：Super Jump 1989年4月号  
	SPLASH ! 5 	：MangaALLMAN　1995年11月号  
収録：  
 	集英社「北条司Illustrations」(1～4)  
	集英社「北条司漫画家20周年記念Illustrations」( 5)  

## 解説

主要在SUPER JUMP杂志上不定期连载的全彩色短篇小说。 每集大约有6～10页，虽然各集之间没有联系，但它们都描述了一对男女（恋人、父亲和女儿等）之间在某个时候出现的小戏剧。  
"splash"一词的意思是「水花四溅」。 影片描绘了人物心中的水花飞溅…或类似的东西。  
这个系列的精神被延续到后来的「Parrot」中。  

[BACK](./komorebi.md)  
[NEXT](./parrot.md)  